[29+1] 我重係迷失在這返工遊戲

是咁的，我喺30歲嘅關口前回眸一望，發現大學畢業以黎自己做黎做去嘅都係人工低工時長嘅西工 莫講話幸福快樂，連可以獨立自主嘅生活都看似與我無緣

有冇巴打絲打都有/經歷過呢啲困窘？我想轉行但唔知可以做乜，考政府工又一直石沈大海，想搵人幫但求助無門 依家日日返工都好似受僱去做M奴咁，每日起身就係想唔撈，但唔撈又唔知下一份可以做乜

求各路巴絲指點我迷津，我唔想就咁一世丫

Push

background?
current job, industry and salary?

唔方便自爆，tg傾ok？

或者我有限度自爆多少少啦 我non 3大社科畢業，當時係個摺到冇得再摺嘅毒拎（依家好左）。出黎做左兩年文員仔，深感咁樣唔得就去讀左個19 master，然後入左行做物管2年，上年年尾轉左行去做電腦排版到到依家

我知自己冇乜實力去同人爭工做，但我都想上流 依家勤操gym去搏考紀律部隊，亦都多左睇時事新聞禁玩facebook，而除此之外就唔知可以做啲乜去增值自己 我係個people person，而依家份工嘅性質堅唔適合自己 恨錯難返，除左去ifc跳落去重練之外我重可以點俾多次機會自己？

認真post冇人理

細你幾年，又係non3大社科，又係文員仔，完全冇方向唔知自己想做啲咩，唔知自己可以去邊度

朋友 我想去搵啲career advice, 但除左奴工處外邊度會有呢啲資源？

你個background, 有d難度
不如focus 紀律部隊

紀律部隊同文職都會去考 但次次都失望而回，我已經開始懷疑人生
有冇啲課程可以俾我呢啲中途轉跑道嘅人去重新認識自己，開展新生？

再自推

有冇諗過裸辭？
既然你想重新認識自己，開展新生
唞下又好去個長旅行又好，至少可以多d時間諗下自己想點

唔係好明你考政府工係為乜，政府工都畀唔到人生意義你架，只會令你更安於現狀，走唔返出嚟
抑或其實你覺得搵到份薪高糧準準時放工嘅工就等於開心，唔會懷疑人生？

我唔敢裸辭丫巴打 我都唔明自己是為乜而想考政府工——除左人工高同穩定嘅幻想之外

我覺得自己好廢，完全唔知自己條路應該點鋪排 成日見啲成功例子時心入邊都會勁葡萄，同時又唔知自己應該點做 求屌醒

「每日返工放工」感覺生活枯燥尋死 男子住所墮樓亡

唔知你點睇琴日單新聞，我諗到嘅係我唔想幾年後成為佢
自殺好傻，但佢嘅感受我相信你明我明好多人都明
我覺得巴打你需要嘅唔係career advice，係改變現狀嘅motivation同determination
既然知道自己係個people person，仲報文職嚟做乜鳩 咪見到係政府工就狗衝先得架
otherwise 畀你考到都冇用，環境變job nature唔變，遲早一樣屌唔住
多D同朋友講等佢地屌醒你啦，佢地會畀到動力同諗法你嘅

你個case同我有d似。。。想轉又唔知轉乜好

多謝巴打咁有心嘅留言 我諗自己已經去到求其有工人工高就狗衝，完全忽視到底係唔係合適 而朋友們都好好，都經常好言相向，安慰我遲早會搵到方向 但我依然係極不安，日日皺住眉頭咁諗自己應該點行 我知呢個念頭係有問題，只係我日日都覺得自己好垃圾好冇用，唔應該浪費地球資源

單新聞嘅話，去者已矣，我只可以講句rip 有咩野諗唔通睇唔透真係唔好收埋

細個果陣乜興趣都冇培養到，到大個左就乜都提唔起興趣 我閒時鍾意影相，但呢啲野邊變到搵到食嘅事業ga

興趣好難做事業
睇你想要咩
人工？定份工開心

份工係幾hea的，但感覺做唔到一世，過多幾年會更難走

其實兩樣都想要 見啲人Facebook同同事好開心咁做野拼搏同有成積我堅葡萄

利申：非直/曲線影射傳銷/敦倫金業界人士

有得Hea都叫好啲 我唔俾hea又唔俾做自己野，碌手機會被㗩 因為唔係朝九晚六嘅關係，返放工時間令我星期一至五完全無社交可言 如果唔係劈炮要賠錢我晨早走左啦

「過多幾年會更難走」can't agger more

咁你早一個月通知其實就唔駛賠錢吧。。。其實講到尾都係決心問題。。

唔係丫，係份約勁賤咁話未做夠某個period走要賠幾皮野 而佢炒我就唔使賠

其實咁合唔合法ga

嘩，點解咁你都肯簽既，賣身做奴隸咁

以為自己夢遊開post 雖然我未到30但其他background同處境都好似，不過我連master都冇，得degree三年幾四年前唔小心入咗個比較閪嘅行業，我唔敢話待遇好差，畢竟低處未算低，但啲工時真係會做到個人好頹好殘，有時照鏡見到自己都覺得好樣衰

好想轉行又唔知去邊好又唔想突然少咗人工(本身都少)